%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------

\iflanguage{german}{
	\cvsection{Erfahrung}
}
{
	\cvsection{Experience}
}

%-------------------------------------------------------------------------------
%\taity AG
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsubsection{aity AG}

\begin{cvparagraph}
	\iflanguage{german}
	{
		aity AG ist ein Unternehmen in der Finanzbranche, das Schweizer Engineering für Banking, SaaS und Embedded Finance bietet.\newline
		Meine Motivation: Teil eines dynamischen Unternehmens mit einem nicht-traditionellen Modell zu sein (Unfix Patterns), um systemische Veränderungen zu gestalten und neue Wege der Zusammenarbeit zu fördern.
	}
	{
		aity AG is a company in the finance industry, providing Swiss engineering for banking, SaaS, and embedded finance.\newline
		My motivation: To join a dynamic company with a non-traditional model (using Unfix Patterns) to create systemic change and foster new ways of collaboration.
	}
\end{cvparagraph}

\begin{cventries}
	\cventry
	{
		\iflanguage{german}
			{Team Coach und Organisationsentwickler (Technisches Agile Coaching)}
			{Team Coach \& Organisational Developer (Technical Agile Coaching)}
	} % Job title
	{aity AG} % Organization
	{\iflanguage{german}{Bern, Schweiz}{Bern, Switzerland}} % Location
	{\iflanguage{german}{Mai 2025 -- heute}{May 2025 -- Present}} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{Zusammenarbeit mit Teams, anderen Coaches und der gesamten Organisation zur Verbesserung des Arbeitsflusses und der datenbasierten Entscheidungsfindung.}
				{Collaborated with teams, other coaches, and the entire organisation to improve flow and data-based decision making.}
			}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{Unterstützung von Teams bei der Verbesserung ihrer Zusammenarbeit und Förderung von Veränderungen auf allen Ebenen, von den Teams bis zum C-Level.}
				{Supported teams in improving their collaboration and drove these changes across the company, from team level to C-Level.}
			}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{Technisches Agile Coaching zu Engineering-Praktiken wie TDD, CI/CD sowie Pair-/Mob Programming und Unterstützung bei der nachhaltigen Einführung im Alltag.}
				{Provided technical agile coaching on engineering practices such as TDD, CI/CD, and pair/mob programming and supported sustainable day-to-day adoption.}
			}
		\end{cvitems}
	}
\end{cventries}

\vspace{2em}

%-------------------------------------------------------------------------------
%\tLetPeopleWork GmbH
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsubsection{LetPeopleWork GmbH}

\begin{cvparagraph}
	\iflanguage{german}
	{
		LetPeopleWork GmbH unterstützt Unternehmen dabei, ihr volles Potenzial zu entfalten. Durch Beratung, Trainings und die Entwicklung von \underline{\href{https://letpeople.work/lighthouse}{Lighthouse}}, einem Open-Source-Tool für Flow-Metriken und datenbasierte Prognosen.\newline
		Wir teilen unser Wissen in unseren Fachgebieten, sammeln Erfahrungen in der Unternehmensführung und bleiben durch die Weiterentwicklung von \underline{\href{https://letpeople.work/lighthouse}{Lighthouse}} stets am Puls der Zeit.
	}
	{
		LetPeopleWork GmbH helps organizations unlock their full potential. Through consulting, training, and the development of \underline{\href{https://letpeople.work/lighthouse}{Lighthouse}}, an open-source tool for flow metrics and data-driven forecasting.\newline
		We share knowledge in our areas of expertise, gain experience running a business, and stay up to date with technology by driving \underline{\href{https://letpeople.work/lighthouse}{Lighthouse}} development.
	}
\end{cvparagraph}

\begin{cventries}
	\cventry
	{
		\iflanguage{german}
			{Mitgründer, Vorsitzender der Geschäftsführung}
			{Co-Founder and Managing Director}
	} % Job title
	{
		LetPeopleWork GmbH
	} % Organization
	{
		\iflanguage{german}
		{ Zürich, Schweiz }
		{ Zurich, Switzerland }		
	} % Location
	{
		\iflanguage{german}{Mai 2025 -- heute}{May 2025 -- Present}
	} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{Mitbegründung und Aufbau eines Beratungsunternehmens mit Fokus auf Prozessoptimierung, Projektmanagement und agile Methoden.}
				{Co-founded and built a consulting company focused on process optimization, project management, and agile methods.}
			}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{Verantwortlich für Geschäftsführung, Strategie und Kundenprojekte.}
				{Responsible for management, strategy, and client projects.}
			}
            \item {
                \iflanguage{german}
				{Lead Developer und technischer Hauptverantwortlicher für die Entwicklung und den Betrieb der \underline{\href{https://letpeople.work/lighthouse}{Lighthouse}} Softwarelösung.}
				{Lead developer and technical owner for the development and operation of the \underline{\href{https://letpeople.work/lighthouse}{Lighthouse}} software solution.}
            }
		\end{cvitems}
	}
\end{cventries}

\vspace{2em}

\cvsubsection{ABB Power Grids / Hitachi Energy}

\begin{cvparagraph}
	\iflanguage{german}
	{
		Hitachi Energy (ehemals ABB Power Grids) ist ein weltweit führendes Technologieunternehmen, das sich der Förderung einer nachhaltigen Energiezukunft verschrieben hat. Das Unternehmen entwickelt innovative Lösungen für Stromnetze und Energiesysteme und ist auf Hochspannungstechnologien, digitale Netzautomatisierung und Energiespeicherung spezialisiert. Ziel ist es, die Umstellung auf erneuerbare Energien voranzutreiben und eine zuverlässige Stromversorgung weltweit sicherzustellen.
		
		Ich begann meine Laufbahn bei ABB während meiner Ausbildung und arbeitete während meines Software Engineering-Studiums weiterhin auf Stundenbasis dort. Nach dem Abschluss meines Studiums trat ich vollzeit als Software Engineer in das Unternehmen ein und habe im Laufe der Jahre verschiedene Rollen und Verantwortlichkeiten übernommen, die zu diversen Initiativen beigetragen haben.
	}
	{
		Hitachi Energy (formerly ABB Power Grids) is a global technology leader committed to advancing a sustainable energy future. The company develops innovative solutions for power grids and energy systems, specializing in high-voltage technologies, digital grid automation, and energy storage. Its mission is to drive the transition to renewable energy and ensure reliable power delivery worldwide.
		
		I began my journey at ABB during my apprenticeship, continuing to work on an hourly basis while pursuing my Software Engineering studies. After completing my degree, I joined the company full-time as a Software Engineer and have since taken on diverse roles and responsibilities, contributing to various initiatives over the years.
}
\end{cvparagraph}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}
	\cventry
	{
		\iflanguage{german}
			{ Leiter der Prozesse und Qualität für Plattformen, Agile Coach }
			{ Head of Processes and Quality for Platforms, Agile Coach }
	} % Job title
	{
		\iflanguage{german}
			{ Senior Software Engineer II }
			{ Senior Software Engineer II }
	} % Organization
	{
		\iflanguage{german}
		{ Baden, Schweiz }
		{ Baden, Switzerland }
	} % Location
	{
		\iflanguage{german}
			{Okt. 2023 - Mar. 2025}
			{Oct. 2023 - Mar. 2025}
	} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Verantwortlich für die Überwachung von Prozessen und die Förderung von Verbesserungen in mehr als 10 Teams, einschliesslich externer Offshore-Teams, die in die Struktur integriert wurden. Enge Zusammenarbeit mit Scrum Mastern und Product Ownern, um klare Grenzen zu definieren, die den Teams ermöglichen, sich selbst zu organisieren, während ein einheitlicher Arbeitsstil und gemeinsame Qualitätsstandards gewährleistet bleiben. Dies wurde erreicht durch die Festlegung klarer Qualitätsziele, die Definition eines standardisierten Workflows und von 'Done'-Kriterien sowie die Etablierung von Schlüsselmetriken zur Leistungsmessung.
				}
				{
					Responsible for overseeing processes and driving improvements across more than 10 teams, including offshore external teams integrated into the setup. Collaborated closely with Scrum Masters and Product Owners to define clear boundaries that empowered teams to self-manage, while ensuring a unified working style and shared quality standards. This was achieved by setting clear quality goals, defining a standardized workflow and 'done' criteria, and establishing key metrics for performance measurement.
				}
			}			
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Verantwortlich für die Aufrechterhaltung der Qualität von drei internen Plattformen. Enge Zusammenarbeit mit Entwicklern und Product Ownern, um objektive, datengetriebene Qualitätsmetriken zu etablieren und die Beurteilungsverzerrung zu minimieren. Entwurf von Dashboards und automatisierten Methoden zur Datensammlung, um Transparenz für Teams und Stakeholder zu gewährleisten. Unterstützung der Teams bei der Analyse, Interpretation und Nutzung dieser Daten, um kontinuierliche Verbesserungen durch regelmässige Inspektionen und Anpassungen voranzutreiben. Dies schuf Transparenz über den aktuellen Stand und erleichterte die Entwicklung von Experimenten zur Verbesserung, die dann mit den Basiswerten validiert wurden.
				}
				{
					Responsible for maintaining the quality of three internal platforms. Worked closely with developers and Product Owners to establish objective, data-driven quality metrics, minimizing assessment bias. Designed dashboards and automated data collection methods to ensure transparency for teams and stakeholders. Supported teams in analyzing, interpreting, and acting on this data, driving continuous improvement through regular inspection and adaptation. This created transparency around the current state and facilitated the creation of experiments for improvements, which were then validated against baseline metrics.
				}
			}	
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Durchführung von Scrum-Schulungen für Teams in verschiedenen Abteilungen, um die Grundlagen des Frameworks zu vermitteln, mit dem Fokus auf die Förderung von Verhaltensänderungen statt nur auf der Durchführung von Events. Die Sitzungen, die remote für Gruppen von bis zu 50 Teilnehmern durchgeführt wurden, beinhalteten ein hohes Mass an Interaktivität durch Liberating Structures und orientierten sich an den Prinzipien von 'Training from the Back of the Room'.
				}
				{
					Delivered Scrum training to teams across various departments to introduce the fundamentals of the framework, focusing on fostering behavior change rather than simply conducting events. The sessions, delivered remotely to groups of up to 50 participants, incorporated a high degree of interactivity through Liberating Structures and adhered to 'Training from the Back of the Room' principles.
				}
			}	
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Evaluierung verschiedener Tools zur Erfassung von Flow-Metriken und zur Durchführung von probabilistischen Prognosen, die auf unsere Umgebung zugeschnitten sind. Leitung der Entwicklung massgeschneiderter Tools für Portfolio-Prognosen, die die Zusammenarbeit über mehrere Teams hinweg bei der Arbeit an gemeinsamen Features ermöglichten. Dies führte zu einer breiteren Einführung dieser Praktiken und verbesserte die Vorhersehbarkeit durch kontinuierliche Inspektion und Anpassung der Flow-Metriken. Die Prognosen reduzierten zudem den Aufwand für Schätzungen, erwiesen sich als genauer und verschafften letztlich mehr Zeit für wertschöpfende Aktivitäten.
				}
				{
					Evaluated various tools for capturing Flow Metrics and conducting probabilistic forecasting tailored to our environment. Led the development of custom tools designed for portfolio-level forecasting, facilitating collaboration across multiple teams working on shared features. This led to wider adoption of these practices, improving predictability through continuous inspection and adaptation of Flow Metrics. The forecasts also reduced the effort invested in estimation, proving to be more accurate, and ultimately freed up more time for value-adding activities.
				}
			}			
		\end{cvitems}
	}	
	
  	% Empty Entry to make sure there is enough whitespace between the sections
	\cventry
	{ 	}
	{  	}
	{  	}
	{  	}
	{  	}
	
	\cventry
	{
		\iflanguage{german}
			{ Tech Lead, Scrum Master, Configuration Manager }
			{ Tech Lead, Scrum Master, Configuration Manager }
	} % Job title
	{
		\iflanguage{german}
			{ Senior Software Engineer }
			{ Senior Software Engineer }
	} % Organization
	{
		\iflanguage{german}
			{ Baden, Schweiz }
			{ Baden, Switzerland }
	} % Location
	{
		\iflanguage{german}
			{ Dez. 2019 - Okt. 2023 }
			{ Dec. 2019 - Oct. 2023 }
	} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Als Scrum Master leitete ich ein Team bei der Modernisierung einer Legacy-Webanwendung, die auf Microsoft Silverlight basierte, und begleitete den Übergang zu modernen Technologien wie .NET 6+, TypeScript und React. Ich stellte sicher, dass das Team die Anwendung kontinuierlich verbesserte und weiterentwickelte, um den Bedürfnissen der Kunden gerecht zu werden, während gleichzeitig veraltete Komponenten ersetzt wurden. Ich führte Ingenieurpraktiken wie testgetriebene Entwicklung und saubere Codeprinzipien ein, um einen reibungslosen und effektiven Modernisierungsprozess zu gewährleisten. Durch diesen Modernisierungsprozess konnte das Team sowohl die Skalierbarkeit als auch die Wartbarkeit der Anwendung erfolgreich verbessern und gleichzeitig die Störungen für die aktuellen Nutzer minimieren.
				}
				{
					As Scrum Master, I guided a team through the modernization of a legacy web application built on Microsoft Silverlight, transitioning to modern technologies like .NET 6+, TypeScript, and React. I ensured the team continuously improved and evolved the application to meet customer needs, all while replacing outdated components. I introduced engineering practices such as test-driven development and clean code principles to ensure a smooth and effective modernization process. Through this modernization process, the team successfully enhanced both the scalability and maintainability of the application, while minimizing disruption to current users.
				}
			}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Als Scrum Master leitete ich ein Team, das sich auf eine Webanwendung konzentrierte, die mit C\#, React und TypeScript entwickelt und auf der Azure Cloud gehostet wurde. Ich führte eine vollständig automatisierte CI/CD-Pipeline ein und implementierte diese, wodurch der Build-Test-Deploy-Prozess optimiert und schnellere Feedback-Zyklen ermöglicht wurden, was die Produktionsfreigaben vereinfachte. In enger Zusammenarbeit mit dem Product Owner und den Entwicklern führten wir agile Softwareentwicklungsmethoden ein, einschliesslich wöchentlicher "Scrum Bites", bei denen jeweils ein Konzept behandelt wurde, um das Gesamtverständnis im Team zu verbessern.
				}
				{
					As Scrum Master, I led a team focused on a web application built with C\#, React, and TypeScript, hosted on Azure Cloud. I introduced and implemented a fully automated CI/CD pipeline, streamlining the build-test-deploy process and resulting in fast(er) feedback cycles, simplifying production releases. Collaborating closely with the Product Owner and Developers, we introduced agile software development practices, including weekly 'Scrum Bites' to explore one concept at a time and improve overall team understanding.
				}
			}			
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Ich war verantwortlich für die Überwachung des Configuration Managements und das Management der Pipelines für unsere "Produktlinie", die mehrere Produkte und Teams umfasste. Ich leitete die Initiative zur Modernisierung unserer CI-Umgebungen und automatisierte mehrere zuvor manuelle Prozesse, wie z.B. das digitale Signieren, das Scannen auf Open-Source-Lizenzverletzungen und die Behebung von Cyber-Sicherheitslücken. Zudem etablierte ich ein "Configuration Management Forum", um den Austausch bewährter Praktiken zwischen Teams und Produkten zu fördern. Diese Massnahmen führten zu mehr Konsistenz in unseren Produkten und verringerten das Fehlerpotenzial im Bereitstellungsprozess erheblich.
				}
				{
					I was responsible for overseeing Configuration Management and managing pipelines for our 'Product Line,' which included several products and teams. I led the initiative to modernize our CI environments, automating several previously manual processes, such as digital signing, scanning for open-source license violations, and addressing cybersecurity vulnerabilities. I also established a 'Configuration Management Forum' to facilitate sharing best practices across teams and products. These efforts resulted in increased consistency across our products and significantly reduced the potential for errors in the deployment process.
				}
			}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Ich coachte und trainierte mehrere Teams im Scrum-Framework und gründete eine "Scrum Master Guild", um den Wissensaustausch und den Aufbau einer Gemeinschaft zu fördern. Durch die Organisation interner Veranstaltungen half ich dabei, bewährte Praktiken zu verbreiten und den Austausch zwischen Scrum Mastern im Unternehmen zu fördern.
				}
				{
					I coached and trained multiple teams on the Scrum framework, establishing a 'Scrum Master Guild' to encourage knowledge sharing and community-building. Through organizing internal events, I helped spread good practices and fostered exchanges between Scrum Masters across the company.
				}
			}	
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Ich führte Kanban-Praktiken, einschliesslich Flow Metrics und probabilistischer Prognosen, in verschiedenen Teams ein. Ich leitete Schulungen, Workshops und interne Meetups, um den Teams zu helfen, diese Konzepte zu verstehen und anzuwenden. Zudem unterstützte ich Scrum Master dabei, diese Praktiken mit ihren Teams zu etablieren, was zu einem vorhersehbareren Lieferprozess beitrug.
				}
				{
					I introduced Kanban practices, including Flow Metrics and probabilistic forecasting, across various teams. I hosted training sessions, workshops, and internal meetups to help teams understand and adopt these concepts. I supported Scrum Masters in establishing these practices with their teams, contributing to a more predictable delivery process.
				}
			}
		\end{cvitems}
	}	
	
  	% Empty Entry to make sure there is enough whitespace between the sections
	\cventry
	{ 	}
	{  	}
	{  	}
	{  	}
	{  	}
	
	\cventry
	{
		\iflanguage{german}
			{ Software Entwickler, Scrum Master	}
			{ Software Developer, Scrum Master }
	} % Job title
	{
		\iflanguage{german}
			{ Software Engineer }
			{ Software Engineer }
	} % Organization
	{
		\iflanguage{german}
			{ Baden, Schweiz }
			{ Baden, Switzerland }
	} % Location
	{
		\iflanguage{german}
			{ Aug. 2014 - Dez. 2019 }
			{ Aug. 2014 - Dec. 2019 }
	} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems}
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Entwicklung modularer Windows-Desktop-Anwendungen im .NET-Stack unter Verwendung von C\#, WPF/XAML und Visual Studio.
				}
				{
					Development of modular Windows desktop applications in the .NET stack using C\#, WPF/XAML, and Visual Studio.
				}
			}
			\item{
				\iflanguage{german}
				{
					Teil des 'Clean Code Teams', das sich auf die Verbesserung der Codequalität konzentrierte, indem Praktiken wie statische Codeanalyse, Pair Programming, Code-Reviews, Refactoring, Unit Testing und Test-Driven Development eingeführt wurden. Ich leitete Einführungsschulungen und praxisorientierte Workshops und unterstützte die Teammitglieder bei der Einführung dieser Praktiken in ihrer täglichen Arbeit.
				}
				{
					Part of the 'Clean Code Team' focused on improving code quality by establishing practices such as static code analysis, pair programming, code reviews, refactoring, unit testing, and test-driven development. I hosted introductory training and hands-on workshops, supporting team members with the adoption of these practices in their daily work.
				}
			}
			\item{
				\iflanguage{german}
				{
					Einführung, Pflege und Erweiterung der Continuous-Integration-Umgebung mit Azure Pipelines, Automatisierung von Build- und Testdurchläufen sowie der Erstellung und Bereitstellung von Paketen in Testumgebungen, was zu schnelleren Feedback-Zyklen und zuverlässigeren Deployments führte.
				}
				{
					Introduced, maintained, and extended the continuous integration environment using Azure Pipelines, automating build and test runs as well as the creation and deployment of packages to test environments, resulting in faster feedback cycles and more reliable deployments.
				}
			}
			\item{
				\iflanguage{german}
				{
					Initiierte die Entwicklung eines automatisierten End-to-End-Testframeworks basierend auf dem Page-Object-Pattern, das es ermöglichte, Tests effizient gegen die neuesten Pakete aus unseren Pipelines auszuführen, um die neuesten Änderungen zu validieren.
				}
				{
					Initiated the development of an automated end-to-end test framework based on the page object pattern, enabling tests to run efficiently against the latest packages produced by our pipelines to validate the latest changes.
				}
			}	
			\item{
				\iflanguage{german}
				{
					Leitete den Ausbau von einem auf mehrere Teams in verschiedenen Ländern. Bot technische und prozessuale Unterstützung, einschliesslich mehrwöchiger Vor-Ort-Schulungen und praktischer Einarbeitung in das Projekt. Verantwortlich für die Einführung und Implementierung eines skalierbaren Prozessmodells basierend auf Nexus/SAFe.
				}
				{
					Led the scale-up from one to multiple teams across various countries. Provided technical and process-level guidance, including several weeks of on-site training and hands-on onboarding for the project. Responsible for introducing and implementing a scaled process model based on Nexus/SAFe.
				}
			}		
			\item {
				\iflanguage{german}
				{
					Verantwortlich für die Ausbildung und Schulung eines Informatiklehrlings, indem ich Anleitung und Mentoring bot, um dessen Wachstum und Entwicklung im Bereich Softwareengineering zu unterstützen.
				}
				{
					Responsible for the education and training of an application developer apprentice, providing guidance and mentorship to support their growth and development in software engineering.
				}
			}  		
		\end{cvitems}
	}	
\end{cventries}
