%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\iflanguage{german}{
	\cvsection{Über Mich}
}
{
	\cvsection{About Me}
}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cvparagraph}

\iflanguage{german}
{
	Ich bin ein erfahrener Technischer Agile Coach, der sich leidenschaftlich für die Schaffung effektiver, effizienter und stabiler Systeme einsetzt. Ich nutze Praktiken, die Teams und Organisationen dabei unterstützen, diese Ziele zu erreichen – unabhängig von Frameworks oder Methoden. Mein Ansatz vereint ein tiefes theoretisches Verständnis mit jahrelanger praktischer Erfahrung in Unternehmensumgebungen, in denen ich eng mit Teams und Führungskräften zusammenarbeite.
	
	Mit meinem Hintergrund als Softwareentwickler bringe ich eine Perspektive mit, die es mir ermöglicht, Entwickler zu verstehen und effektive Verbesserungen in technischen Praktiken vorzuschlagen. Ob es darum geht, Teams bei der Einführung von eXtreme Programming (XP)-Prinzipien (inkl. Test-Driven Development (TDD), Pair-/Mob Programming sowie KI-unterstütztes Entwickeln) zu unterstützen oder CI/CD- und DevOps-Fähigkeiten weiterzuentwickeln – ich habe praktische Erfahrung in der Umsetzung solcher Veränderungen.  
	
	In den letzten Jahren habe ich mich verstärkt darauf konzentriert, datenbasierte Entscheidungsfindung zu fördern. Dazu gehört der Einsatz von Flow Metriken, um die Stabilität von Systemen zu messen und zu verbessern, sowie die Nutzung probabilistischer Voraussagen, um Liefertermine vorherzusagen. Die Arbeit meiner Teams in diesen Bereichen wurde international anerkannt; wir haben Fallstudien und Workshops auf Konferenzen und Meetups weltweit vorgestellt.  
	
	Obwohl meine letzten Aufgaben nicht in erster Linie mit Entwicklung zu tun hatten, sehe ich mich weiterhin als Entwickler. Durch meine Arbeit an \underline{\href{https://github.com/LetPeopleWork/Lighthouse}{Lighthouse}} wende ich TDD, CI/CD, Pair/Mob Programming sowie KI-unterstütztes Entwickeln aktiv an. Die Automatisierung von allem und jedem ist eine weitere Leidenschaft von mir. Ob es sich nun um ein Skript handelt, das bestimmte Daten automatisch erfasst, oder um \underline{\href{https://github.com/huserben/cv/actions}{eine CI/CD-Pipeline für diesen Lebenslauf}}, es macht mir einfach Spaß, solche Dinge zu tun.
}
{
	I am an experienced Technical Agile Coach passionate about creating effective, efficient, and predictable systems. I embrace practices that help teams and organizations achieve these goals, regardless of frameworks or methods. My approach combines deep theoretical understanding with years of practical, hands-on experience in corporate environments, collaborating closely with teams and leadership.

	With a background as a Software Engineer, I possess a perspective that allows me to empathize with developers and effectively suggest improvements in technical practices. Whether supporting teams in adopting eXtreme Programming (XP) principles (including Test-Driven Development (TDD), pair/mob programming, and AI augmented coding) or evolving CI/CD and broader DevOps capabilities, I have hands-on experience driving such changes.
	
	In recent years, I’ve focused on enabling data-informed decision-making. This includes applying Flow Metrics to measure and enhance system stability and leveraging probabilistic forecasting to predict delivery timelines. My teams' efforts in these areas have received international recognition, with case studies and workshops presented at conferences and meetups worldwide.
	
	While my recent roles were not primarily focused on coding, I continue to identify as a developer. Through my work on \underline{\href{https://github.com/LetPeopleWork/Lighthouse}{Lighthouse}}, I actively practice TDD, CI/CD, pair/mob programming, and AI augmented coding. Automation of anything and everything is another passion of mine. Whether it's a script that can collect some data automatically, or \underline{\href{https://github.com/huserben/cv/actions}{a CI/CD pipeline for this CV}}, it's something I genuinely enjoy doing.
}
\end{cvparagraph}
